<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tea, Coffee &amp; Code</title>
    <link>https://trietphm.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tea, Coffee &amp; Code</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 07:23:58 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://trietphm.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Log trong Go và các vấn đề về log</title>
      <link>https://trietphm.github.io/post/log-trong-go-va-cac-van-de-ve-log/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 07:23:58 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://trietphm.github.io/post/log-trong-go-va-cac-van-de-ve-log/</guid>
      <description>Vì sao cần phải log và cần phải log một cách chỉnh chu? Log là gì?  Hiểu một cách đơn giản thì log là những thứ dùng để lưu vết, những thông tin được thông báo, lưu lại trong quá trình hoạt động của một ứng dụng.
 Thế ghi log như thế nào? Có thể output ra màn hình, lưu vào file, stdout đâu đó để có thể xem lại được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foundation of data system</title>
      <link>https://trietphm.github.io/post/data/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 05:30:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://trietphm.github.io/post/data/</guid>
      <description>Data system  Ngày nay do sự phát triển rất nhanh về phần cứng nên hầu hết các ứng dụng không còn phát triển theo hướng tối ưu hóa về tốc độ xử lý của CPU (compute-intensive), công nghệ hiện tại đã đủ và dư để đáp ứng hầu hết nhu cầu, thay vào đó sự bùng nổ thông tin đã mở ra kỷ nguyên về khai thác dữ liệu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuyện giao tiếp</title>
      <link>https://trietphm.github.io/post/chuyen-giao-tiep/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 15:45:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://trietphm.github.io/post/chuyen-giao-tiep/</guid>
      <description>Giao tiếp  Lời nói không mất tiền mua, lựa lời mà nói cho vừa lòng nhau
 Giao tiếp là chuyện rất bình thường nhưng lại có thể vô tình trở thành ngọn nguồn của rất nhiều vấn đề.
Trong khuôn khổ bài viết sẽ nói đến giao tiếp sẽ ảnh hưởng thế nào đến việc phát triển phần mềm, và có thể có ít nhiều liên quan đến các việc khác (hoặc không).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phân tích slow query PostgreSQL với pgBadger</title>
      <link>https://trietphm.github.io/post/phan-tich-slow-query-postgresql-voi-pgbadger/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 16:20:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://trietphm.github.io/post/phan-tich-slow-query-postgresql-voi-pgbadger/</guid>
      <description>Slow query là gì? Khi các câu query chậm hơn một thời gian nhất định tùy theo bạn định nghĩa, ví dụ chậm hơn 50ms, thì các câu query đó được xem là slow query.
Và tùy theo ứng dụng mà sẽ có định nghĩa khác nhau, một vài ví dụ:
 Bạn viết một API authentication cho cái app nho nhỏ và bạn hy vọng nó chạy càng nhanh càng tốt, tối đa là 30ms/request =&amp;gt; Query phải &amp;lt; 30ms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime Text to VIM</title>
      <link>https://trietphm.github.io/post/sublime-text-to-vim/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 00:20:08 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://trietphm.github.io/post/sublime-text-to-vim/</guid>
      <description>Bắt đầu chuyển sang dùng Vim làm editor chính một cách nghiêm túc sau nhiều lần thử, bỏ cuộc và quay trở về Sublime Text.
Còn về nguyên nhân bỏ cuộc là vì không quen với VIM được, do có nhiều thứ quá khác với Sublime Text, chính xác là trên Sublime Text có mà VIM lại không có, nên lần này mình sẽ setup toàn bộ những thứ bên Sublime Text qua VIM hết.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>